---
layout: post
title: 记斐讯 K2 连接电信网关获取 DHCP 失败的问题
category: 折腾
tags: [斐讯K2, 中国电信网关, DHCP]
---

回老家后家里 Wi-Fi 信号很差，用的是办理电信家庭宽带时附带的电信网关（光猫），同一层楼基本都能覆盖，但是隔层楼就连不上。

<!-- more -->

> 先说结论：标题说的问题是因为 K2 的有线接口 WAN/LAN 都是百兆的（100M），我一开始把电信光猫的千兆 LAN 口连接到 K2 的 WAN 了，导致死活上不了网，后来看清楚换成光猫的百兆 LAN 口连 K2 的 WAN 后就能正常上网了。

翻箱倒柜找到吃灰很久大学时候买的如意云路由 RY-1 和之前用过一年左右的的斐讯 K2，寻思就用 K2 来扩展下家里的 Wi-Fi 覆盖吧。

## 无线扩展

我一开始用的路由器的「桥接模式」，在 K2 的后台管理页面找到「无线扩展」并启用，搜索要放大的Wi-Fi，输入该Wi-Fi的密码，点击“确定”等待生效。

这种方式唯一的问题是 K2 重启后并不能上网，必须在「无线扩展」设置页面重新点击“确定”保存生效后才能重新上网。

或许这种问题只有我这种网络环境下才会出现吧，反正这也是我在偶然停电后发现的。

## 有线扩展

为了上述克服无线扩展的缺点，我又把主意打到有线上，翻了下又找到一条网线，于是一头连电信光猫的千兆 LAN 口，一头连 K2 的 WAN 口，然后在 K2 上网设置选择上网方式为“自动获取IP（DHCP）”，保存等待生效。

本以为就这样 K2 就可以上网了，但是竟然又出现了上不了网的尴尬局面 ):

开始我怀疑是 K2 的上网设置除了问题。我这里的电信光猫是不需要输入宽带账号密码的，因此不可能采用拨号上网（PPPoE）的方式，于是又设置了半天静态 IP...

搞了半天，还是上不了网，不得不服。最后微信联系电信天翼公众号客服，没人...找帮助文档，一个个确认路由器连接光猫时可能上不了网的原因列表，终于看到个“优先连接千兆口，确认上不了网再换成百兆口”的救命稻草～

于是当我换成网线两头都连百兆口，它就可以上网了...

后来我寻思 K2 是千兆路由器啊，不服气搜了下产品描述，原来指的是无线千兆（局域网Wi-Fi）不是有线千兆，有线都是 100M...

> by the way，很多所谓千兆的路由器其实也跑不动千兆。

## FAQ

### 无线中继（Repeater）与无线桥接（Bridge）的区别？

两者都是通过无线连接的方式，来放大/扩展可以上网的无线路由器上的无线信号，区别在于 Repeater 模式下放大后的无线信号名称和之前路由器上的一致，而 Bridge 模式放大后的无线信号名称和之前路由器上的无线信号名称不同（或者可以设置为不同）。

## 参考

- [无法上网问题自助排障方法-天翼智慧家庭](http://hlkj.189smarthome.com/jhycpfw/page5.html)